\chapter{Le figure}

Inserire le immagini è un compito delicato. Vediamo come affrontarlo.

\section{Tikz}

Una volta imparato ad usare, fare una figura con Tikz è davvero semplice.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\caption{Un automa.}
	\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,semithick,every state/.style={inner sep=3pt,minimum size=3pt}]
		\node[state,initial] (A) {$00$};
		\node[state,node distance=2cm,accepting] (B) [right=of A] {$10$};
		\node[state,node distance=2cm] (C) [below=of A] {$01$};
		\node[state,node distance=2cm] (D) [right=of C] {$11$};
		\path (A) edge [bend left] node {$b$} (C)
			(C) edge [bend left] node {$b$} (A)
			(A) edge [bend left] node {$a$} (B)
			(B) edge [bend left] node {$a$} (A)
			(B) edge [bend left] node {$b$} (D)
			(D) edge [bend left] node {$b$} (B)
			(C) edge [bend left] node {$a$} (D)
			(D) edge [bend left] node {$a$} (C);
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\section{Immagini}

Basta un piccolo comando. Per le opzioni, fare riferimento a \url{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions}. Le figure verrano quasi sempre poste in alto, come ad esempio la figura~\ref{fig:ubuntu}. Per evitare questo comportamento esistono vari parametri da settare. Fare riferimento al codice sorgente.

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\caption{Bionic Beaver}\label{fig:ubuntu}
	\includegraphics[scale=0.15]{immagini/schermata.png}
\end{figure}

\section{Lorem Ipsum}

\lipsum[21-25]
